美國宣布管制AI軟體出口，防範中國等競爭對手取得敏感技術

美國宣布管制AI軟體出口，防範中國等競爭對手取得敏感技術

【財訊快報／陳孟朔】外電報導，美國商務部3日宣布限制人工智慧(AI)軟體出口，盼降低包括中國在內的競爭對手取得相關敏感技術。

根據週一(1月6日)生效的新措施，任何公司要從美國出口地理空間圖像軟體時，須先獲得商務部批准，出口目的地為加拿大則排除在外。雖然新規定目前只在美國生效，但華府可能稍後向其他國際機構提議在全球範圍實施。

美國智庫戰略與國際研究中心(CSIS)副總裁路易斯(James Lewis)指出，華府希望阻止美企幫助中國發展對軍事有利的技術，因AI軟體可幫助感應器、無人機和衛星等工具辨識目標。他強調，新措施較預期寬鬆，相信對美企海外銷售業務打擊沒想像中大。

Maybe part of top notch facial recognition technology in China was originated or sourced from USA.

如果Google同Facebook 冇open source 到Tensorflow 同pytorch 支那啲AI技術點會發展得咁快.... 美國其實係自己攞嚟衰..
你限制軟件出口有撚用咩，最核心既技術都比人拎左嚟用

加拿大都可以轉俾中國，睇實啲加拿大好

坐等支那大背刀

Google 近一年賣左好多技術俾支那，其中一個好似電影未來報告咁，用生活行為推測佢係咪準備犯法（反共）。

好簡單，將普通話拼音嘅人排除在外唔可以入敏感行業
應該可以篩走一大堆

依家google facebook 請比較內部機密員工時
會查家宅
個d自己黎美國讀書留美人士
基本唔會請

咁絆愛AI點樣去中國下海